有冇人覺得一生人一定要去一次working holiday?

今年23,想去加拿大working holiday.已經返咗幾年工,一直都覺得喺香港返工冇出頭,既然奴奴役役咁過,不如出去闖下,話唔定有機會留低.有冇巴絲打有同感,留言講下想去邊,同去到返咩工！

利申 做緊麵包學師,去WH都會做返麵包呢行

去完啦

其實去wh目的係為自由同為生存拼搏既感覺
所以其實o係香港搵到既
唔去都得

同埋去都係做d低下階層既工

樓子預左俾人屌 不過出去玩下都好 開心就好

lm

去幾個月旅行啦 唔洗去一年working holiday

咁我依家都差唔多啫,日日都到隻狗咁

想去就做

巴打想去邊？

去幾個月旅行咪又係要quit咗先做到

去啦
雖然身邊會有好多反對聲音
但你既人生係你自己，只需要為自己負責任
想做就做

英國

過來人
去左法國做seasonal work
應該會移民法國

我本人就鐘意去長旅行多過去working holiday 既..

不過點都支持巴打 go for it!

我30歲先決定去 怕甚麼

好想去但係說服唔到屋企人

咁撚大個人仲要求屋企人比你去

就好似樓上位巴打所講,人生係屬於你自己嘅.佢哋雖然係你父母,但你並唔係佢哋附屬品.就好似我老母唔想我一個人去旅行咁,我決定咗去就唔理點都會去.

G持 去過韓國WH 純粹讀U時興趣班學過韓文字母
落地頭3個月讀語學堂 為尊重當地同應付基本生活
然後返全職中英文CS工
做左3個月左右開工作簽比我
最後做左輪識既fd都返台返港 屋企人又想我返
所以棄簽而回
但仍然係青春時值得回味既經歷
打算35歲前再闖加拿大

巴打係台灣人？

巴打我聽日出發
今年都28
為自己而活啦

wh 係普遍年青人既移民既唯一希望

想做就去做，加油！
利申：喺英國WH第3個月

呢期肺炎有冇話排華得好勁

我仲有技術移民條路可以行,主要都係英文差啫

冇特別感覺，身邊既人都幾nice。
不過買口罩真係好難。

有錢=任性
冇錢有屋企人要養=那有錢你老母

正宗香城兒女

gogogo啦，成世人流流長，想試咪試囉

喺英國返緊咩工？ 賺嘅錢夠唔夠生活？

返緊office，要睇下你係邊度。

去緊 係NZ 返左3個月工
依加渣住架車周圍玩緊
每日都好free 雖然人工不及香港
但好難得有個咁既機會果邊賺錢果邊洗
樓豬 Lets go

加拿大wh for 香港人係30

好後悔嗰時申請咗日本 wh visa, 批埋, 但最後冇去到.... 已經過咗最後機會

加拿大 wh 有 35 歲?

我都記得係

我讀書嗰時外國住過所以覺得冇需要working holiday 係都直接搵工
未試過外國住 或者想試吓其他地方都ok嘅

唔使考慮咁多 想就去 再諗就老

去左日本wh一年冇後悔

o個邊返office同香港有咩大嘅唔同?

你35歲點去加拿大

去日本wh好咩？

過左30了

好正，而家長住日本

Btw 我都覺得一生要去 不過睇你目的係啲咩

師兄請教下
你係用英文應付定識法文

唔知點解完全冇興趣

已過左去得的年齡

都係睇有冇人肯擔保你,同返咩工啫.

我前兩年去左 果陣廿歲膽粗粗去左澳洲WH
sem break又唔想返啲垃圾part time 又想見識下
最記得一落機比澳洲安檢搞左成粒鐘
係咁問話 問你去邊度做野 你老細係邊個
仲差啲轉唔切國內機
跟住一落機果下真係好沒安全感 到而家仲記得
因為我地唔係去啲咩大城市 果啲hometown黎
住開香港突然去到呢啲地方真心適應唔到
之後去左啲偏僻農場做野 頭一兩個星期堅想走
但之後都識左唔少朋友 有台灣同大陸
最近聯絡佢地都知香港咩情況 仲講香港加油

overall黎講，其實都值得去既，訓練下自己獨立既能力
香港真係算幾comfort zone下。
btw（屌佢老尾走果陣又比澳洲佬帶房問話）

三十歲無超齡咩?
我都就三十，諗緊坐唔坐尾班車

窮鬼又無錢，又要想去旅行先working holiday

愛爾蘭WH緊 講真既 想去就去 所經歷既回憶係你自己
不過感覺就係同香港搵錢差唔多 環境變左外國 同埋可以去歐洲旅行咁解 唔洗諗太多 最緊要儲夠錢 未搵到工都仲有錢用住先

講到去旅行好似要使好多錢咁

直至31歲生日前好似係

WH有咩特別?
有無諗過自己對WH諗得太理想/美化得太好
點解香港奴奴役役無出頭，去到外國就會有唔同?

對自己誠實D，諗通以上幾個問題再講去啦

認同

利申：打算畢業就出發

加拿大啲勞工保障好過香港,你估依家過去打黑工咩,講到香港依家有標準工時咁

我建議做幾年嘢先出去會好啲,到時可以做返本行

之前冇話特別想 wh，不過嗰時同個日本人發展中，自己又未有長工冇乜著落，咁啱見到 日本 wh 資訊，見係最後機會咪入紙申請。後來冇再同佢發展，冇明確 motivation 去，事前又冇同屋企人提過冇乜準備有啲怯 (唔識日文)，驚就咁去完 wh 返嚟更難搵長工，最尾掙扎下冇去攞 visa。過咗幾年，多咗好多日本朋友，比較熟悉當地人情，反而真係想去嗰邊工作生活，可惜好難

我已經做左幾年野

澳洲31歲前都可以申請(未生日前都係30歲)
申請批左後1年內出發
不過只係可以WH 1年,
因為2,3簽一定要30歲前
30歲係過去體驗外國生活,而唔係要賺錢

23歲做左幾年野。。。。 你有咩技術可以技術移民。。

好想去，但英文真係唔叻

嗨嗨巴打係咪去Saint-Tropez果位？
之前睇過你個post覺得好有用
依加我係法國exchange緊都想留低搵酒店果類工

10年前去過英國
去到果邊做D下欄工
係香港都唔會做
當係另一個機會認識自己

一事無成畢業無所事事先會去
去到都係做奴工

NOC個表屬A,B.可以排到快速移民條隊

5年前去左UK WH 1年， 做Bartender 7磅1粒鐘，住4k 1個月，好窮但好開心

返黎揾返老本行 office工，冇脱節

WH個1年絕對精彩難忘，唔去唔會有既經歷，鼓勵巴打心動就行動喇

咁巴打打算去邊,同會做啲咩？

Yolo

去英國
可以去兩年
如果無望留低就應該會去多一個國家
做咩就未諗呀其實

打唐人工 人工低但易揾
打鬼佬工 人工好d 但過左某個amount 會自動交税

最好準備埋CV過去。我interview bartender都要俾CV. 係個邊要print 份CV 出黎都煩你1日。

其實我本來都係想去英國,但諗諗吓都係想去加拿大.

去啦
後生負擔未太大時應該去
之後俾好多野綁住先難去

其實想知去wh大概要預幾多錢到
會唔會有可能揾完錢足夠生活仲有錢淨
好想去但係屋企要我幫手交租
搞到就咁走咗去好似好不負責任咁
但如果一直咁落去可能我呢世人就係為咗交租養家而生存
到真係甩到身嘅時候已經過咗三十歲到時再有錢都冇機會啦
好想可以揾到錢淨可以寄返去咁自己都可以唔洗咁大罪惡感

Ok呀你覺得係咪去 唔洗同我解釋咁多
反正都係好心點醒你 唔啱聽咪算 反正去果個係你

咁你有冇其他兄弟姊妹？

係呀，竟然有人記得
好開心可以幫到你

本身法文a2
去到再上一個月intensive course + 靠兩個法國flatmmate 學，之後全法文應付無得講英文

有個妹 不過唔洗養佢
最主要係要幫手交租

阿妹唔使幫手交租？

我宜家係Birmingham, 呢邊係chill d,唔係太多野要做

未讀完U嘛 唔洗養佢已經好好

上年我都去完nz
真係好正

有d地方移民要你係當地住夠一段時間先

剛畢業後去比較適合
因為係香港做幾年事業發展緊時突然去左wh
返香港做嘢都要重頭發展個事業
好多HR都會壓中途去完wh人嘅人工
去wh好難搵到文職 得啲辛苦體力勞動工
不過唔care錢銀緊係去wh啦見識下都好
好多台灣馬拉妹去通常成班wh會住埋一齊玩

有冇諗過幾時去?我自己諗住今年報名,如果入到就2021出發.

咁大個人 未返過飲食業

但去到個邊 係咪都唔會問相關工作經驗
樓面 有手有腳識得英文溝通 就請？

22年尾/23年年頭

要去圖書館print

樓面做得好都有技巧嘅,慢慢嚟囉.最好喺香港返下pt儲下經驗先,反正好快就會上手.

係香港是但揾返做到出發為止囉

有錢人通常揀留學，留學生待遇都比WH好，完左揾工移民仲光明正大。

WH就算揾到工都要擔心轉唔轉到visa

你份工係過到去先揾？ 其實難唔難揾工
有諗過愛爾蘭 不過上網睇完揾工好大競爭就放棄左

愛爾蘭係咪好難揾工

其實WH本來就唔係畀人博visa嘅,亦都唔見有好多人拎到,有可能係工種問題.

諗住去日本同歐洲 咁樣又兩年
失業中 唔知下年讀唔讀書好

我覺得英文唔叻去就當係訓練自己

你都on99

其實我一開始已經講咗

要去
因為有年齡限制
老d你想去都冇得去

澳洲wh 2年，只可以講暫時人生最美好最值得回味既2年。青春，自由完全體現到。唯一後悔無早啲去。
臨走前半年識左TW女朋友，今年會結婚

做2年嘢先好去
好難搵工

巴打幾多歲出發

留學左七年美國 唔洗workinng holiday

我個陣19歲都去左澳洲WH，都真係一個幾好既經歷黎
特別係你起香港係一般工作，唔算好高職位／人工，其實去邊做都仲好過起香港咁辛苦，同時可以儲做PR / 工作量無咁辛苦（當然要睇埋你對香港感情去到邊…）

當然我都了解好多人覺得唔需要，就好睇你本身環境係咪已經好好／安穩
親年輕真係值得去下，親所有野都未係咁困身既時候

體驗唔到當地嘅生活習慣 ?

呢個我覺得又好唔同，工作還工作、讀書還讀書
工作係辛苦同埋你體現國家政策問題…
讀書係幸福，因為家人付出左好多

我當年都係23歲去wh, 最後移左民了

做學徒冇所謂啦

有手有腳就請

返嚟唔使擔心cv空白

支持你追夢wh

24

係，d星多到好似發緊夢咁，即刻download d睇星app影住天空睇😂

要去趁早去
我今年30無機會啦，開始有負擔
如果有下一世，我一定會一畢業就去

我都係23歲個陣去去24歲返 都係加拿大 樓主加油

係真係幾開心 覺得人生好似有番少少意義咁

舊年去完日本wh返黎 雖然係為咗逃避現實 但係起碼開心左一年 住同食都好過香港

幾歲？

我都係想去NZ 係個到翻緊咩工？

Share more

95"

我就有人介紹既通常d工無咩白人做就易請

有沒話咩想知多啲
我驚講出黎唔岩你

可唔可以講多啲
點正法

咁你宜家返緊咩

有冇人一樣都係想下年走？

去wh個啲係咪屋企無負擔先去
好想畢業後去 但諗起屋企人退咗休 我又差緊學債 好似都喺番工實際啲

如果唔使交租,咪即係冇負擔囉.真係想去嘅你可以做一段時間嘢再去未遲,一fg就去咪又係使屋企錢.

仲係日本 而家續緊工作簽

如果唔係抱住搵機會留低既心態就唔好去

真係幾好幾人生體驗，之前去澳洲頭半年狂返工，下半年返入去city日日玩，晚晚落club溝女真係好爽

要去摘生果我不如去日本便利店做收銀

但仲係有好多on9仔去澳洲做農奴當係體驗咗外國人嘅生活,之後返嚟香港扮唔識睇啲Chinese

想聽多d

英國咩環境 大約有咩工種有冇攻略推介 剛剛grad對而家做緊既野冇咩熱誠

日文唔掂都做到？

似香港既，應該話香港抄佢都係服務業較多，我識人係酒店做reception

LAWSON D鬼佬都幾勁

認真,好多鬼佬講日文流利過啲學中文嘅鬼佬

...唔覺

加拿大做設計

設計咁廣泛,室內設計？

有冇人今期黎緊會apply 去愛爾蘭

Warcraft 生活

唔覺，WH只係俾窮人去外國生活下嘅方式。有錢嘅去留學更加體驗到生活。working holiday嘅工都唔係多數本地人想做嘅工黎，其實好抽離。

我諗部份人同我一樣都係搏留底,但我唔會永續學生簽證呢啲方法囉

多數都失敗收埸

你apply嗰時難唔難搶位㗎？
有見過話5mins就爆咗
諗住今年apply

唔去後悔仲慘

讀書就第二條路，唔係WH啦

留學=上等人
WH=下等人

WH做到既野留學一樣做到，而且條件更好

利申：WH去，拎埋working visa。

想問下working holiday有咩工種做？定去到自己搵就得
利申：year2 想grad咗去

唔會嫁 香港都無咩人會搶既
上年去到7點都仲有位
不過過到黎 唔好諗住返到咩office工
除非你係果行做左好耐有特別資格
黎到都係返下工廠之類
但如果你想拎工簽可以試下做肉場魚場

諗住黎緊去瑞典wh
依加每日學緊Swedish

30可去
我都係30去

30去同畢業去。係2種感覺嚟

失敗人數一定會比成功人數多，除非真係同AU人結婚，如果唔係都幾難

咁我都安心小小
本身諗住過去體驗下摘水果嗰啲咋
因為本身係香港唔會接觸到呢啲工
加上係香港都唔會願意去接觸(?)
同埋最緊要係NZ好靚

通常做完picker 之後都唔會再做
都幾辛苦下 同埋又要去晒

但做完返嚟對香港嘅工作無咩幫助喎

無知一問
點解咁多人去澳洲wh
同埋返到黎香港咩都要由零開始真係值咩？

日本就算鳩數啦
如果講旅行同實際生活落差
最大一定係日本，沒有之一

之前想去wh去英國，然後襯個兩年係英國出發平去哂成個歐洲，點知突然結婚生仔，變成一個幻想

因為澳洲無上限收人,所以咪多人去囉.
btw不過我個人唔鍾意澳洲,所以有得揀都唔會去.

再講,去日本都唔太多工可以揀

個概念上唔可以咁諗
如果你想返到香港對份工有幫助
你係應該將香港做落既經驗係果邊繼續做同類
咁樣返到香港先有幫助 唔係由果邊學完返黎香港
例如：你做開廚既 去到照搵廚做 話唔定有WV比你

雖然日後工作上無咩用 但係外地只要幾個月你生活上既技能一定大有進步 我由唔識洗煮飯 變到依加可以2餸1湯 由考完牌無再開過車 到依加開住架車玩環島 依啲先係最大得著對於我黎

絕對係環境迫成 技能開發

所以我會過去照做包,如果留得低就喺嗰邊發展拎咗身份先睇下返唔返嚟香港.

澳洲呀
咩負擔？有小朋友？

如果喺香港係做開MNC ，老細唔會覺得wh係咩特別事，甚至欣賞你俾其他港撚有勇氣去外國，體驗又好去闖又好，會覺得你相對眼界闊啲

如果想試下係外國生活既 不如去歐洲讀書啦 有好幾個國家讀second degree甚至master其實學費唔貴 甚至接近免費 你去WH都係做d基層工作 而且好似每半年就要換一個employer(唔肯定，好似澳洲係咁，其他國家唔知) 想博留低既讀書機會大d 而且就算真係留唔低要返香港 搵工都無咁蝕底 起碼你係去讀書 係好多HR眼中WH=無方向，無大志，無打算，唔捱得，坐唔定，浪費時間...

咁咪唔好去囉
點解一生人一定要去一次

利申完全冇興趣

唔係咁睇嘅,你估人人都係讀書嘅材料咩.唔係咩工都係要見HR嘅.

如果純粹錢，你可以家用照俾，放低幾皮就去得

利申，當年放低一年家用就飛左

如果想留低,咁你揀去加拿大啦.

瑞典唔錯 但感覺好難搵工

19歲 想去日本wh 將來想做媒體設計嘅工
諗唔諗得過？

你未做過呢行應該難啲喎

啱呀 連登仔講既野唔洗太信
經歷過先有資格講野

你有冇相關學歷？19歲應該仲未有degree吧？
去日本最好有degree, visa易D批。

啱呀,個個人份工都唔同,根本就無得搵嚟講.

諗住年尾quit
去荷蘭/澳洲/加拿大WH

on9關咩事

關事嘅,佢可能係指嗰啲fg未返過工又冇其他工作技能嘅人走去澳洲做農奴啫.

畢業未做野同一事無成/無所事事完全都無關係
畢左業就一定要即刻出黎做野咩？
畢左業想做自己想做既野先，對你地可能只係異鄉做奴工，對其他人講，係認識一個地方既機會。

當然實有人係唔想做野先去WH ，但唔等於兩樣野掛勾

想去日本wh 但就快30

去啦

唔係應該批咗visa先好quit會好啲咩？

畢業唔返工可以仲有咩想做？老實講吖,你讀書生涯大把時間做其他嘢啦.

畢業唔番工可以進修或者學一d技能都得
邊個話畢完業就要即刻番工？

畢業唔番工炒股咩野都大把人做啦
人生得番工咩？

而且你過到去又唔係唔做野，只係可能同你讀既野無關，香港唔當工作經驗姐

你讀書生涯可以得閑到成年係一個陌生國家生活咁耐咩？

住邊？幾錢？

香港好食好住
走去捱世界做乜

Asso讀緊相關嘅科，定係等多幾年先？

好食就或者仲講得過,好住就........

好同意。

我試過做農場，朝早5點起身，6點睇住個日岀開工。做到2點收工。係，真係好辛苦，但好滿足，突別係每日望住個太陽升起個種充滿能量既感覺。

我又去過礦區做野，同一大班澳洲鬼做野，飲酒吹水，分享生活。

呢啲經驗，係香港會體驗到嗎？我唔會諗咩上唔上等人，去到澳洲，就一視同仁。唔通係香港坐office 打份牛工就好上等？

人生係你自己既，到老左七八十歲呢啲都會成為你既一d好珍貴既回憶。如果你要諗咩值唔值得去，去完番黎有無用，驚hr點點點既，不如就算9數，留番係香港。

如果要同人共用一個空間,咁不如租間房住好過.

農場工同礦工兩樣野黎
農場工人工低 又冇機會移民
礦工搵錢極快 同埋移到民 因為你唔怕死
僱主搶住要
你去WH 一係要錢 一係要移民
你去玩=要錢 有錢先玩到 有錢先做到世一

now in birmingham, £460pcm

農場個陣都有2萬幾港幣，收成好有3萬，都不至太差掛？
唔同意去WH一係錢一係移民。當然可以抱著呢個心態，但會小好多體會經歷。

講真 LKF都有鬼仔鬼妹吹水啦
洗撚去到咁撚遠咩
所謂經歷即係去一個長時間既旅行 去旅行=消費=錢
資本主義既社會 付出既勞力 所得到既一係錢一係權力
經歷=錢既一部分

有冇手足知大約要幾錢
真心想去試下

笑撚左，拎lkf黎比。
咁你唔洗去旅行啦，上google map 上youtube 睇片當去左就得啦。仲慳錢tim

冒險d 皮零兩皮就可以去
真係有心既就預三萬
多數國家只要求銀行存款要有皮零 但未計機票申請費

但係租屋個啲全部都係錢黎架喎

你既存款一定足夠一個月租
個人建議最好一個月內搵工 睇你咩情況
如果你真係本身好專業做果行 可以放長線釣大魚

我就黎grad 依家已經打緊長工
預儲到7 8萬去
但係去到搵工好易咩???
我唔介意做農場 礦工呀

題外話 做麵包係咪好辛苦？
近來都有興趣想做學徒

我自己打算帶5萬去,會唔會太多？其實我覺得預多好過預少.

啱啱開始係會辛苦啲,但學識之後啲手藝去到世界各地都受用,其實最辛苦係要早起身囉.

5萬都太多???真心咩
我驚去到冇人請咪大獲? 請腸教

農場工多到飛天
第一種:計件 多勞多得 而且不受最低工資限制 僱主就最鍾意請WH 去做water fish 最多就係呢D
第二種農場工or 工廠工就計時 受最低工資限制 比較難搵 多人搶住做
有D 19華人老細會開低過最低工資既時薪工 請小心
礦工就唔知 我唔想死住所以冇搵過
建議可以做第一種起個小手 之後再搵好D既工
Office 工難搵程度係十級 除非你有果行資深經驗
一般文員or低級既post一定係比佢地本地人做
大城市可以試下做sales 都係時薪+佣金 因為最低工資高 抖住份老底都幾和味 和味過和味龍 就一定好多人搶

我覺得搵唔到地方住大獲啲

我個時帶4萬，識d台仔帶1萬，揾唔到工要捱麵包過日子

有錢點會冇屋住
冇好工做大獲d
閪工牛工黑工成街都係冇人做

多謝你賜教
我認真應該會報
做農場體驗下都好
農場搵到食?係咪有手有腳就請架?
始終呢啲經驗一生人得一次
呢個念頭都係呢幾日先開始

台仔係刀仔鋸大樹心態 做完WH可以買樓 做生意
唔想蝕比佢地 更加唔care咩體驗經歷
老實講 除左你自己之外 who give a fuck 你既體驗經歷
香港人一般比較富有 唔明佢地心態

師兄想問依家報既話
最快幾時去?

睇你去咩國家
英國既話 BNO一定可以去到 特衰就要抽
加拿大好似抽緊名額

係喎……要抽……
大唔大機會 我盡快去報先……
去澳洲好?

加拿大WH好似未開放報名喎,好似係.

聽人講都係去澳洲多
你點解想去加拿大?

我從來無需要人地care我既體驗經歷。呢啲全部係我自己既，當然我自己最Care

台仔刀仔鋸大樹心態，我當然知，我亦明。你唔明，因為你未去過，未同佢地相處過。你話佢地唔Care咩體驗經歷？咁你又錯，佢地每一個講番佢地捱麵包個段日子，不知幾開心幾回味同慶幸。佢地有d本身屋企都係有錢，做生意。如果學你話去WH一係為錢一係為移民咁我就真係唔知佢哋係為咩啦

做左上班族，又到返咁上下年紀
普通香港人勞勞碌碌咁就一世
或者到退休都有得諗既
如果到時仲行得郁既話

WH同去一至二個星期果啲感覺絕對唔同
如果係去得成
呢年既人生經驗絕對一世人回味
前提要工作同玩balance

支持你

佢地最開心係捱完麵包搵到工 再草到錢 又可以做生意 又可以去個小旅行
講到尾都係錢 你結果係搵到一筆錢 當然開心
好現實
如果呢個worst case scenario 捱完麵包 搵唔到工 草唔到錢 局住要番台灣
你估佢地仲會唔會話捱麵包好撚開心?

因為我唔鍾意澳洲

養緊老貓，就三十，去唔到
不過最近搬出黎一個人住
做freelance，當自己wh緊

睇黎巴打你眼中除左錢，都係得錢不過算啦唔怪你，典型既香港人都係咁。

其實都離左題，簡單啲如果好似巴打你擺錢第一既朋友，咁建議真係唔好去。用最黃金既時間留係香港做野揾多幾十萬仲好。等第時退休仲行得郁先去就最好

你都on9
反駁唔到就叫人退休先去WH（先唔講WH年齡限制）
一黎 唔少人真係退休有一大筆錢直接移民果邊享受生活
二黎 響果邊搵唔到工 冇錢既話 的確冇可能享受到果邊既生活 果邊物價仲貴過香港 資本主義就係咁
WH 係比到窮人快d既機會可以享受到短暫既優質生活 or even 更好既將來生活（移民or 有錢做生意買樓）優質生活都係建基於錢
Holiday 需要錢 所有野都要錢 資本主義就係咁

師兄問多句 由申請到批要幾多個月？

幾時有講過退休去WH? 你以為我唔知有年齡限制？用你logic咪就係後生要把握時間揾錢，其他無關既野就唔好做。等到揾夠啦咪先去外遊囉。

物價貴過香港你就真係收皮啦on9。個邊食個lunch都係10蚊澳，貴過香港？同埋有幾何岀去食啊？平時最常就係一班fd屋企party bbq 。我超市買塊牛扒平過香港多多聲。其他食住行全部平過香港。
你無去過就唔該咪懶係了解係度9up。
就算我同你講，過到去做黑工餐館，都揾到萬中一個月(但絕對唔建議去既朋友做)。
一樣可以夠住夠食夠你有架車周圍去下。

真心建議你除左揾錢，唔該了解下岀面世界。

亦都我從來無講過錢唔重要，而係有d野要襯後生去襯後生做。

如果你有積蓄，家庭負擔唔太大，又唔係好急想揾錢(其實澳洲係揾到錢，前題你英文ok，有車牌，同肯識多d人就得，因為筍工全部係靠朋友介紹入，好小外流)

如果你係個邊正正常常揾份白工做，去下road trip ，唔係豪洗，2年草十幾二十萬番黎係正常

啱啱去完澳洲返黎

巴打你係咪8算個陣去架？而家跌到5.1左右
農場有2萬幾唔好玩喇，除非你係超級快手
最top個幾個

條友講野都on99 唔洗理佢
講到個個去到賺硬咁
我知道價錢 我梗係知當地咩情況 以為自己去完WH 好撚勁咁樣

嘥錢

佢上面話 2年草十幾二十萬番黎係正常

去個陣兑7。$1000 澳/ wk 做broccoli/Cauli
好老實，超級快手就唔止2萬幾。個時採果d快手一日3xx澳。

其實我由頭到尾都無講過去WH去賺硬錢，講緊係經歷同體驗。係你條on9講咩去WH一係為錢一係移民。可以自己睇番之前post。我都有講如果好似你呢d諗法就不如留係香港揾錢

淨係聽你講個邊物價貴過香港就知你識條撚啦
仲話知當地咩情況
你咁鍾意錢咪留係香港揾飽佢，做你既世界第一啦

放假搵份interm做咪working holiday囉

會唔會有經歷同體驗先

返黎做大班 黃店黎

其實去得就唔會預係賺大錢啦 但想離一離開香港個comfort zone 睇下個世界 同埋認識下自己 但d朋友係係邊度識

對7同對5差好遠

岩啊，所以一路都係講緊唔好抱住賺大錢心態去，而係見識世界俾自己多啲經歷。係有條on9話咩去WH為錢為移民。

個邊識朋友其實好易，首先你住一間sharehouse 已經識到最小幾個。之後weekend可以再去下d免費英文班，好多教會會搞，唔同國籍既朋友都識到。再唔係上背包客棧join下d Roadtrip 都識到。

好工真係要靠自己努力識人，open自己多d就有機會。我身邊9成朋友都係做白工，時薪高，所以大家都好捨得洗同玩。

WH個2年點過真係取決自己。有博命揾錢既(一個月揾6萬hkd)，亦都有揾幾多就洗幾多，無對錯。

自己開心無悔就好

係你岩。咁用番澳幣講，大約4000澳一個月
同埋都係個邊賺澳幣洗澳幣，完晒番香港先兑

有， 當你奴隸咁洗

9成朋友做白工 有錢先去到旅行
有錢先做到所謂既體驗
講到尾去又咪係為錢
旅行只係用錢買番黎既service
我只可以講唔係個個去到都一定有白工做
咪撚水鳩人啦
比未去過既手足知道真實情況 risk and reward

想知由報名到批要幾耐
同埋機會大唔大

你個次好玩?

本身的起心肝去愛爾蘭working holiday ，諗住依家一申請就批就即刻去。

但見歐洲依家都爆緊
驚去到個頭
啲人見到亞洲面孔 驚影響生意，驚佢哋唔請
又話啫啲亞洲餐廳生意都難做唔請住人

前面講撚左做黑工都夠洗囉，訓醒未啊懵撚。
分別係玩得豪同唔豪既分別啊。你閲讀理解拎咩啊
屌同你講真係晒9氣。大撚把做中餐館咪一樣夠生活夠玩。

真係唔再覆你條on9

批左好似可以等一年再去都得
先唔講因病毒歧視呢個問題
呢個時期無論咩原因坐飛機都有危險啦

黑工撚夠洗呀 訓撚醒未
仲有你去做黑工 咪又係為錢 用錢買番黎既service 就係旅行
唔好講到經歷同體驗咁大先得
咁大個人仲成條on9咁情感行先 冇撚腦

闖乜鳩
你係香港打工慘
去外國working holiday咪一樣係打工
吹撚到好似去食大茶飯咁

絲打我同你差唔多，遲過人起步，
做左3年野就去左澳洲
而家已經第二年
冇話後唔後悔既，不過自己鐘意香港既生活多d

WH變移民留名

你連個邊物價都唔清楚，講條撚咩
咩用錢買service up乜9啊你。係咪揾錢揾到你個腦short撚左。乜都要用錢鬼唔知？懶係偉論咁

經歷同體驗行先有乜問題？好似你咁，樣樣錢行先，我就真係覺得可悲啦，第時你d仔女問你後生做過乜。無啊，老豆成世人都係度揾錢ja,第時行唔到靠你推輪椅帶老豆環遊世界

分享下

其實你都知自己想要咩。人生係自己，同人比無意思。幾十年流流長，打小1,2年工唔會死，除非屋企等錢開飯。
淨係一路衝浪一路Roadtrip 呢啲體驗，多多錢都買唔到。足夠你回味一輩子。

WH博盡幾錢人工一個月?

30歲 有樓 專業人士
準備係31前一個月去

冇特別，wh時候決定留低讀master
而家永居，年尾入藉
利申澳洲

點解要去做野唔去進修？

博到幾盡先我個時個香港同事一份白工+Uber ，一日踩15-18小時。一個月8千澳以上

不過而家匯率低左

有無人去過或者plan緊遲啲去德國WH?

申請>照肺>批visa 好似1,2星期就得（如果冇記錯）

而家唔知係唔係咁快
我個次好用，試左香港唔會試嘅野、最好有車牌，冇車牌會好麻煩成日要人車

有車牌呀
想問下户口要有幾多錢先可以去
我十萬八萬都有既……

準備畢業之後去澳洲
所以特登考定車牌

situation同你好似，今年22，大學個陣申請左加拿大WH，好快就抽中左，今年10月就走，依加返緊fulltime儲錢
之前大學做過bakery workshop pt，發現自己都有d興趣，如果有機會都想過去搵類似嘅工
如果樓主下定決心手快快申請又好彩的話，話唔定我地可以一齊走

不過留意返唔係個個國家都可以批咗之後一年內出發
唔少國家係要求三個月/六個月內出發

呢幾日冇睇到,乜開始接受報名啦咩？
btw 你去溫哥華定多倫多先？

去啦，統計顯示27-29歲申請人數最多，我5月就去，年尾30歲

搵唔到工咪返香港有得揀咩

你可以入左個pool先，之後等抽，我係上年6月申請，7月就已經通知抽中左，搞一大輪野，10月尾就收到work permits
應該會去溫哥華，不過要睇下搵唔搵到工先決定到
我覺得去WH真係要趁仲後生，叫做未有咁大負擔，當27,8歲衝事業，我諗我未必下定到決心放棄一切抽到身

做左一年野諗住quit左佢
plan左年尾去澳洲wh
不過依家武肺未完
澳洲啲人又好似冇乜防疫意識 想睇定啲先

樓主緊係去啦

你都冇野輸

去加拿大整麵包都得啦

去加拿大學整麵包都好聽過係香港學啦

家下唔去等幾時？

巴打打算去做啲咩？

本身有社交焦慮，唔諗住做sales, 諗住打工換宿/農場雪場，幫補住宿費就算

夠啦，去到搞好晒d 銀行野可以開搵工，
做半年or 9個月野，儲落d錢之後環島自駕由都得

諗起都正
你個時單拖定點
因為我得一條友去 驚成年冇人分享

有冇tg想問多啲
我今年應該會去

去到做農場就會識到好多唔同國籍嘅人....keep 唔keep 到就要睇大家

wh 只係比一年或以上既visa你。睇你點利用。

去左點光復香港
你對唔對住捉左既手足阿

去到除咗做農場仲有咩好做?
係咪一定請?
你都係睇上網啲blog?
點都去啦 好寶貴既經驗

我係akl 你係邊？

哇屌 學到野 原來要追住去做
mon咩post可唔可以俾名
搵中介 中介介紹你去做?
做農場都搵到食都幾正

咁誇張

同埋租車個到係咪想揸既時候就去租番一 兩日咁?

去外國緊係買車點會租車
平時出街買送都會用到

好多人會自己買架2手車...可以車人返工放工 一程5蚊到..睇距離

最好快車...個個一出門口就開車想去邊就去邊...同埋個邊d 公共交通好早冇車...

最好買車...個個一出門口就開車想去邊就去邊...同埋個邊d 公共交通好早冇車...

原來可以申請住先都得㗎?!上網睇都話係等加拿大o個邊開放申請先得.

想去就做啦 過左30就

吹大左 有小小感觸咁姐

啫係跟人機啦

吓 我working holiday咋喎
那有錢買車???

ching知唔知外國車好平,係必需品？

知 幾錢到
我虛心問

不如考慮下單車,冇車冇車牌嘅我已經有打算到時出架單車去.

我有車牌呀
如果好平可以買番架

唔好怪我自私,做人最緊要對得住自己.

口號黎姐 洗乜真係做

香港買車有一半係打稅 咁你自己計下 買架2手大約幾多囉 我冇咩留意d盤

上網睇過4000澳紙都買到
走個陣可以賣番出去
屌得過

4000買到部唔錯
好多backpacker 都係千幾二千。不過就撞手神，要帶識車既朋友去睇，check清楚
我個時買過2部，1部2400，另一部3000包埋一份白工

祝你兩位空難啦

因為兩個人害死咁多人,咁好咩？老實講o丫,有得你走你會唔會唔走咗先啊.

1500澳元都買到，到時離開澳洲再賣比下手
冇車真係勁唔方便，你有車牌最好買車，可以去d 偏僻地方做野人工會多d,我冇車牌冇辦法

1500蚊抵屌呀 係驚手續煩啫
唔該師兄

要甩手唔係仲煩咩？

最尾個月先甩手 平平地放就算

雪場可能要對客wor 除非你係做幫手攞裝備個啲

其實我同你諗法都差唔多 自己就快到期 宜家狀態係掙扎到差不多時候就去申請 但又驚自己浪費一年

佢講嗰啲工咪又係成班人住同一間宿舍一齊生活,更何況幫人拎裝備咪又係要同陌生人嗲兩句.

其實好難話真係做完全無接觸人既工 同埋去到第二度點都要學返啲嘢走啦起碼

距離30大限仲有7年多啲,我都係等緊佢今年年尾開始接受報名我就申請㗎喇.依家後生唔早啲去再遲啲就仲難去,襯依家冇女朋友,冇乜負擔嘅時候去應該係最好嘅時機.
話唔定呢次出走有機會出pool

不過講真嗰句,一個人係外地會大膽過平時喺香港少少,當你試過一個人旅行就會明.就算平時係毒撚,都會大膽咗.

想去邊？仲後生唔怕

內文已經講咗,會去加拿大溫哥華.

會變左個大膽既毒撚

08年去過 儲左50萬返黎

真，我去完WH返嚟個個都話我脫胎換骨咁
由宅女變到好鐘意social，由自卑變到自信大膽咗好多，可能因為WH做哂香港未做過嘅嘢。

唯一後悔自己咁遲先去

個時係咪兑8

小心d，一陣又俾人話你俾false hope d未去過既人

可否分享下點儲，50萬真係有難道。。

基本上在外港豬 支持過運動既都要空難啦
手足幾多坐緊
佢地就走去嘆世界

Btw 我無講過去喎 所以你條撚樣 唔洗祝我空難喎

走啦 香港無得救 唔好翻黎啦

連登仔個個ceo鐘意幾時行開下就行開下
一係就收租過日子，閒閒地都幾百k個月
你唔係要辭工先去到幾個月旅行下話？

最早個班真係搵到錢

我第一次自己去旅行去唔成
比老母用自殺要脅我唔比我去(典型情緒勒索)
我最終無去到條友點樣諗, 我唔知亦唔想知
我只知道果陣自己情緒崩潰左成個月
學識當呢個人透明, 真係自己去到旅行先知自由係幾美好
唔好因為討好其他人放棄犧牲自己
最重要經濟負擔得到, 自己為自己負責

果陣咁岩搵到份好工 沙律廠 平均一週1500-2000澳，有節日時更可以去到3000澳一週
不過ot就好勁 一週要做7-80hrs
做左年半開始就要交重稅 之後果半年就環遊成個澳洲/nz

我去果陣仲係7.幾 返黎就升到8.幾

我覺得自己冇可能有咁大轉變

香港人真係好撚鐘意番工
holiday 都要working
係就正正經經去玩一年半載
玩又唔盡興，做埋d 工又多數都係低賤工種
真係唔識欣賞

各人情況唔同,去嘅目的都唔同,唔可以咁講嘅.

我由social變到勁宅

點解會咁嘅？

我都覺，搵pt 做都ok，主要幫補吓同感受吓外國的工作，玩盡佢係反向省錢法，去哂啲平時旅行少玩的地方。唔好白費每一日！

我已經踏出咗一步，一直以來好怕社交好怕事，依賴身邊人，畢業時冇諗過去wh ，到而家快30歲先發覺自己的青春空白，十幾歲到近三十先去過5次旅行左右，打算今次靠自己生存，就算旅程毒撚冇朋友都起碼學識獨立解決問題。今次旅程要玩返哂十幾年的份量！

諗住去邊？

日本，就出發，出發前都好多野準備

其實日本有咩工啱香港人返？便利店？

體驗多嘅工咪農場，牧場，潛水店，滑雪場，多請人嘅就酒店，渡假村。唔怕辛苦就包裝，工廠。最普通但求就手先餐廳便利店。

日本 正呀 淨係玩本島 去哂咁多個沙灘沖浪 睇j league都覺得正
識日文仲正 可以玩得更深入

日本、加拿大、澳洲都好似好正

都要睇下邊道啱自己嘅

原定6月出發英國，宜家都唔知點算
8月就31歲，無得推遲

我本來5月出發日本，而家想放棄10月再申請，係咪30歲前申請就得，公怖結果時會31歲，好驚錯過機會

要落地個下30歲
我諗緊過三個月仆過去拎左個visa 再番香港，等個勢好d 先再過去

唔會覺得好哂哂咗幾個月？ 唔通我申請下月4月個期，明明visa 5月尾先到期，踩住界

英國有兩年，我本身都係打算去一年，所以ok
仲可以儲多d 錢先過去

同我已經30歲11個月先到
已經係最盡

點解淨係去一年？你唔打算搏吓留低？

即係你想頂硬上？

日本好似係31歲前申請就得，拎到visa後唔會理你幾歲

官網寫曾經通過者不可再申請第二次，即係一定今次要去了

唔知今次會唔會特別處理，台灣係可以放棄再申請

有被動支出
除非搵番香港咁多錢，唔係頂唔到兩年咁耐

要睇英國搞成點...
宜家好似gg 緊

去過丹麥working holiday
唔好咁認真以為係咩人生轉淚點，當放個假咁
我認同後生係要出去見識下既

睇到呢個post 既16歲up. Summer holiday 可以去外國一兩個月 唔洗等到working holiday. 一畢業就搵工，呢個plan 最ideal.

而家真係唔知點算好
NZ 就嚟要開始申請VISA
本身諗住11月過去
但又擔心仲爆緊武漢肺炎

如果係過去玩嘅,你係講得啱嘅.

唔好申啦 申完去唔到 又無得再申請

聽人講可以填form話延期

真係？ 而家真係唔知點好 搶左去到又驚排華搵唔到工 唔去又要曬多一年

我果陣同你一樣 但我最後都無留低錢比屋企就走左 因為好想借個機會見識 唔想成世人淨係照顧屋企 去左兩年wh 返到hk發現唔捨得 好想返去 但出走兩年返到黎屋企人問我攞返兩年家用 所以唔係唔可以帶住罪惡感去 但係要承擔果個後果

好似話INZ1020啱用(?)
就係糾結緊點算好
唔想嘥多年

我都係咁覺得 一直都都想試吓WH
我最想去加拿大🇨🇦

巴打定絲打？

依家個疫情搞成咁,下年都唔知去唔去到,可能今年都申請唔到！

樓主可以打消呢個念頭 加拿大=支拿大
呢邊除咗空氣同住好啲之外 我諗唔到有咩好
勁多大陸人 嚟到就好似翻大陸 除非你去細城市 而家仲搞壇咁嘅嘢 睇怕華人以後都唔洗喺外國立足
例申：喺加拿大

巴定絲有咩所謂

絲遲d去都無問題 巴我覺愈遲去愈無jetso

點解呀？點得出嚟
因為事業？

你最遲幾時去
宜家你仲唔會唔博

有無人已經交咗online application form計劃今年9月左右出發英國？
想form個telegram group互相交流下

我睇個疫情要到出年春季先好轉喎

交咗form俾咗錢如果到9月都仍然未好轉，再睇下延唔延期到。
睇下呢到有無同路人

絕對同意 更加認為要趁後生無咩包伏既時候去 離開下comfort zone 睇下自己行唔行到

利申：上年岩岩係英國翻黎 去左兩年 好彩翻得切黎

我覺得佢地想要既係移民，而非WH

美國正啊
不過美國無得WH

去到會做咩工種

其實我講咗

驚啲人唔走啫

美國實在太好了

其實都幾難搵唔到工，特別係澳洲果d
只會係條件唔啱

而且好多台仔儲到既錢好多都臨走前周圍玩都fing左一大筆,好多都係為玩為睇下野

唔係人人都你諗到咁

儲唔到錢咪早d番台灣

不過估黎估去

大家都係“子非魚，焉知魚之樂”

唔知佢點啦 我都係好心提下佢 佢覺得OK咪得

samer here

要做平時係香港都唔會做嘅低賤工

你當香港係咩

問題係當地人根本唔會一視同仁
當地人都唔做你做 ok 冇問題

但係最大問題係同一樣嘅工作你係香港又唔會做唔會話體現吓香港清潔工

Nz係咪改左去16號先搶？

係呀 你諗住照搶先？